Quit左U嘅同學 入黎放低你嘅原因同去路

我先
本身讀緊嗰科唔係自己平時/中學有接觸嘅野
出路一般
做返本行需要靠人脈
而自己又唔擅長 亦都唔想做交際花

前一排搵返F.6 JUPAS talk派個份powerpoint出黎
其中一個slide有個三角形用黎衡量自己啱唔啱讀嗰科
三角形嘅三個角分別係 興趣 能力 同出路
嗰陣我剩係諗住興趣大過天
有興趣就會有心機讀
無視左能力同出路
讀落就知道 無能力去應付會慢慢磨滅興趣
最後就會無出路
而家諗返 真係覺得嗰陣嘅自己好任性

不過點都好 都係人生嘅一種經歷
仆過街先知痛 先會更加了解自己
目前我會retake dse 然後rejupas
希望可以升到分 比自己有更多嘅選擇

磨滅興趣

巴打本身讀咩科？Year幾quit?
你個名

咩科

做咩？
係咪我講到太誇張？
話說磨滅本身好似就帶有慢慢嘅意思
我前面個慢慢好似有啲多餘

Yes one of them

前面打手巴估中左

三年前quit jor ust
對果科無興趣
依加poly year3

介唔介意講下ust邊科？
係讀落先發現無興趣
定係一開始就無乜興趣？

係咪cm 之前見你開過po
Btw其實我覺得揀錯科好閒姐
考完dse先得嗰17,8歲
人又未大定識諗咁多野
加上好多科唔試過係唔會知係點
揀錯真係無咩野
有d人可以忍受無興趣嘅野為攞degree走
有d人係忍受唔到讀d唔啱自己嘅科
真係覺得辛苦唔好勉勉讀
少少sunk cost就算啦

反而依家我係諗緊 quit 唔 quit 好
依家 year 2
個科出路好，但覺得因為冇興趣所以成日懶懶閑唔想再讀落去
搞到比起啲同學落後好多
個時 f6 成日覺得自己讀到書揀乜科都一定冇死
點知原來冇興趣真係讀得好辛苦

但有興趣個科出路好差
所以冇勇氣 quit

同你一樣
有能力無興趣頂唔撚到

我反而同你相反 之前讀緊bba 出路咪正正常常
但係每日返學都唔覺得自己有乜得著 讀得好辛苦
結果就quit左 去左讀現代社會每個人都嗤之以鼻嘅純文科。你問我第時可以做咩 我都真係唔知
但係至少而家每日都唔抗拒甚至好有動力去返學。
每日都覺得有新嘅知識學到 感覺好滿足
其實咁咪夠 使乜諗咁多。古時候嘅人上學堂 論壇
目的其實咪只係為讀書 學習 求學問
邊會諗咁多又屋企人又搵唔搵到錢又盛咁。
係讀書就讀書啦 我地生活緊喺候病態嘅社會但係我地可以選擇做個唔病態嘅人架姐

我同你一樣
依家讀緊間U同埋果科都係算出名
但係自己發覺唔鍾意
都係鍾意讀返文科仔野/social哂銀紙果d
依家諗緊好唔好quit

但我係asso仔 quit左又要玩多次non-jupas
日日都好唔開心 唉

我都係
日日都諗住呢件事
日日都好唔開心
咩都冇心機做
更加唔好講讀書

Lm

上個禮拜Quit咗 覺得讀得好頹 而且好似香港地唔係讀神科都冇咩分別 不如去追個有興趣嘅科
而家溫緊dse 其實有啲驚

quit Poly 入 HKU
為興趣而quit，宜家日日都好有動力翻學，咩都join下試下

樓主有冇tg 想同你傾下我都想quit同你差唔多情況 係到講驚自爆 果科太少人

好慘，成日見啲人因為入錯科而要quit U, 但明明應該鼓勵U 入面轉系

但香港好似除左中大普遍有轉系，其他U 好似都好少提

一係要好高gpa先轉得

之前聽個教french嘅miss講，法國大學入面啲學生轉系係一件好平常嘅事
唔知點解去到香港就變到咁難，年中有幾多人因為咁樣要quit u rejupas，又或者繼續讀，一世都遺憾

我印象中3或低啲啲都有機會，第一年就轉既話相對易啲，又有啲人完全放棄本科，reg 晒心儀學系既科，咁個gpa 又會高啲同埋有晒誠意

其實轉系真係好平常，唔通個個中學生未讀過都會揀啱咩 要人quit 完再報其實浪費緊大家既資源同精力

恒大

當年quit poly hotel man
之後用同樣成績報hku social sci

Quit左三大黎緊rejupas，今日岩岩去完inforday
我都係好有興趣讀但真係無能力讀唔掂，quit左都係一樣咁鍾意，但讀同appreciate 真係兩個世界黎

就quit 無興趣+無動力返學
但唔敢quit

Quit U, 跟住去左做見習騎師

唔想讀

我都想quitU..但dse唔高分
唔夠分入想入個科
我仲要retake過
冇勇氣再玩dse...

入恒大

下年諗住account tran 去計量金融

Quit左ust冇耐 一來bba唔岩興趣 二來學校氣氛唔岩自己 本來諗過四年捱過拎degree算但頂唔順 打算retake dse 再去jupas報cu socsci

因為今朝要補習
琴晚講講下去左訓教
唔好意思
而家再黎同大家傾下計～

Ouit咗shitty,入能仁 準備上莊

Exactly邊科就唔講啦
不過近似科系唔多 都幾易估

我自己都係咁諗
覺得值得用多一年時間去換比較好過嘅大學四年
順便(?)認清自己唔適合呢個行業嘅事實
以前揀科剩係會好general咁睇鍾唔鍾意嗰科要學嘅嘢
從來唔會諗讀嗰科/4年後做返本行需要點嘅性格
真係經一事 長一智
我唔會後悔當初揀左入黎呢科
諗返起當初為呢科準備portfolio幾咁緊張
其實好青春

揸住搵到食嘅科係難落決定啲嘅
會唔會試下sit有興趣個科嘅堂？
我當初quit前都係sit下堂先決定
同埋身邊有幾個朋友都quit過u
令我覺得揀唔啱科quit u唔係咩罕見嘅事
先會咁灑脫做左而家呢個決定

絲打加油

係你啲字裡行間就睇得出你係文人
巴打個case幾幸福
我都希望自己可以好似你咁

我個case係上堂學嘅嘢同當初想像有出入
而自己又唔擅長做呢一科主要會教嘅嘢
只係同時呢科唔係太搵到食
所以令我可以無咩包伏咁quit左u

Bba我唔會考慮架啦
我對商科無興趣又無能力
而家暫時aim嗰科只係比我quit左嗰科好搵少少咁多

我遇過一個人都係asso升上黎
讀soc sci
佢讀住本身個degree
用asso嘅成績再去報第2間學校 收左
其實佢而家讀緊個科同soc sci係2個唔同嘅faculty
巴打可以參考下

我想知你讀邊科邊到要做交際花咁嚴重?

yr3 quit
主要因為窮，又要搵生活費又要返學又要溫書，頂唔順又返學又返工既辛苦。
因為窮，讀得好差，愈讀愈唔開心，享受唔到u life之外，仲覺得讀u呢幾年係人生最唔開心既一段時間。

出左黎做野做左半年多d，搵20-24k, 就失業。諗住轉行做地盤佬，邊做邊考教護。

其實除左醫療科同商科
科科都比人話乞食
不過我對上面呢2個field嘅科無興趣又無能力（dse無讀商科/bio）
就算比我入到都會係乞食個批

Btw dse一齊加油
介唔介意講下考邊幾科？

巴打加油

好幸福啊～
恭喜巴打 要加油～

Quit 三大 為興趣

Quit 左某HKU 叫做神科
原因係無興趣同讀唔掂
入返CU，雖然都讀到隻狗咁
但至少目標清晰，辛苦都值得

lm

同你一樣year 3 quit, 同你有同一樣體會就係讀得唔開心，讀咩都假。

準備邊做邊考下期消防，共勉之！

無啊 唔好意思
或者你有無instagram
你唔介意就direct我private啦
@earlymorningbus
ig dm搞到好似好mk咁

QUIT左OU 因為無興趣讀 之後RETAKE DSE 今年派左HKU

特別係bu
識有個quit u retaker揀左個類近科系
諗住入左去tran
點知佢話聽師兄姐講話對上一次有人成功由佢本身個科tran去佢想讀個科10年前
最後唯有踏上quit u retake之路

同埋香港無一套tran u嘅system
Sf tran ugc已經唔容易
Ugc tran ugc直情難過登天
雖然我知好多人都唔欣賞台灣嘅大學
但台灣嘅大學有一套完善嘅tran u system叫做轉學考
比啲同學透過參加呢個考試
轉去另一間學校 甚至另一個學系讀
呢樣野係我好欣賞嘅

巴打幾月quit?
而家讀得開心嗎？

我同你有啲似
當初諗唔定quit唔quit好係因為自己真係唔係憎嗰一科憎到入肉
上堂學嘅嘢係幾得意
我只係當參加講座同workshop咁
因為真係唔係自己擅長嘅嘢
更加唔係未來想做嘅嘢
或者學係咁講
我只係識appreciate佢

樓豬都係quit u 18dse?
好驚quit u俾人笑

巴打我之前開post見過你
話說你year幾?
介唔介意同大家講下你讀緊個科個情況？

好勇啊 加油

我本身都唔高分
係猛車邊入大學個堆
不過因為我本身係理科人
同埋我暫時有興趣個科係眾人眼中嘅水泡
所以相對地叫安全少少
不過下年考生多左
我都係retake盡量升得多1-2分會穩陣
同埋如果高分啲可以有唔同院校選擇

中大巴？

呢種system真係唔錯 其實外國轉系唔係啲咩大件事 覺得唔啱所以走都好正常 係喺香港quitu trans科呢啲先會咁麻煩 好似有啲u連校內trans科都冇乜清晰準則

加油btw

Yr3 細科
會自爆

都聽幾多quit bba嘅人
巴打dse諗住考邊幾科？
一齊加油
祝你入到中大社科
中大個環境真係好大好正

認真？自資定sub degree?

誇張啲咁形容啫
總之係需要人脈嘅科
而我只是一個小薯

我都係
當年chur到自己入一科有興趣嘅神科
但讀落發覺自己唔適合
不過諗返當年為左入而奮鬥 考到嗰下真係好開心好開心
一年好少架咋 我仲遲過你

巴打加油
至少你而家有個方向去行
支持你

加油

諗返起一句說話：
城牆外面嘅人想入黎 入面嘅人就想出去
外面嘅人剩係識用客觀數據去評論一科神唔神
又點會明白入面嘅人有幾辛苦
Anyway 巴打加油

恭喜～
暫時讀我開心嗎？

Quit poly BDLCC
因為課程奇怪 唔知教乜 同埋好想讀中文
跟住 retake dse rejupas
而家讀緊中大中文系

係啊
唔洗驚 quit u其實係好平常嘅事
我呢啲唔多朋友嘅小薯都聽過3-4個case
最神奇係我quit左之後同啲projectmate交代
竟然有個人都係quit u嘅
不過佢係quit 2016 entry然後2017入返我本身間學校
佢仲講左好多當時嘅情況同建議比我聽
亦都有其他組員話屋企人讀緊我想考個科
同我講有咩問題隨便問
搞到我有啲唔捨得佢地哈哈哈
另外其實大多數人嘅反應都係驚訝
然後話欣賞你嘅勇氣之類
所以唔洗驚比人笑

速成撚手殘

好多時讀落先知嗰科學啲咩
去info day個啲其實講唔到幾多比我地聽
中學生又唔會識自己去sit堂

想quit但冇勇氣 見得太多retake失敗嘅case

明白
我當初都係搵唔到一個理由要非quit不可
所以hold住左好耐
你試下list晒所有想quit嘅理由
再反轉自己嘅心理（？）list埋繼續讀嘅理由
想像如果有個人咁同你講
邊面說服到你多啲

呢種經歷唔係人人有
而且都係一個摸索自己嘅過程黎嘅
好開心係到遇到情況相似嘅大家
咁巴打而家讀得開心嗎？

我就係想入你本來讀個系
我之前都開過quitU post好撚多入黎叫春既人，但一d暖都圍唔到好凍

走得快係好事，雖然得香港/東亞先會咁執著人grad既年紀....

希望你成功！

btw quit左無再重讀返u, 最大問題係點對親戚交代，爺爺嫲嫲成日問我係咪今年畢業，話黎同我影畢業相
同埋就咁由degree變左做dse畢業，d朋友都好驚訝。

以前試過窮到户口得返個位數仲要挨老闆早小小出糧，而家可以正式出黎做野户口有返d錢，仲買到車，去到平平地既旅行，真係已經好滿足。

對於我黎講暫時仲覺得其實無degree, 又好似無問野咁，可能我仲好短視。
我同自己講第時有返d錢，同埋發現有需要有個degree既時候就讀返。但其實真係唔太想讀，始終要4年時間。除非我讀神科，如果唔係都唔太值得。

何謂失敗先？
升唔到分？
入返同一科？
揀唔到目標個科？
最worst嘅情況係入唔返大學
我當初係咁諗嘅：
如果唔洗冒最後嗰個風險
同時屋企人又支持到自己讀多年嘅
衡量過而家呢科係唔值得繼續讀落去嘅
其實試左會令自己服氣啲
唔洗之後成日諗自己當初做乜唔走
同埋年級愈高呢個決定會愈黎愈多牽制
未知巴打year幾？而家呢科情況如何？

其實已經firm firm 地啦，dse都報埋
只係仲未quit u
其實都已經俾人問 乜你仲讀緊 唔識答

你地已經假設左我係讀SCM
好啦 其實我未claim major
所以都有人問我做咩咁傻唔捱埋佢等下年入BSc
我係覺得既然要做IT嘢
不如直接讀CS IE個啲
萬一大吉利是寫Game撈唔掂都叫可以考下工程師牌
又可以考PGDE做老師
而且毒撚性格嘅我都係啱讀IT科多過係Art科裡面學IT嘢
感覺呢到學Programming都係為左輔助藝術創作

話說我quit之前有睇過你個post
希望你係呢到可以搵到同你相似嘅人取下暖
我開呢個post嘅目的都係為左比大家分享下自己嘅掙扎同經歷
等有類似經歷嘅人去聽大家講嘢 比下意見大家

最後你都叫鼓氣勇氣走左啊
巴打你係想入黎讀咩？
SCM偏向一間Art school多過一個Think tank
落手畫嘢做嘢多
比較少學theory

Poly呢科我都有睇過下
好似係focus係英文多啲？
當初聽個名仲比佢fake左以為係傳理啲frd
巴打加油
中大中文好高汁

我訓啦
考生唔應該咁夜訓
講左話要調整作息時間成個星期都未調到

Quit過shitty
覺得果科唔係我想要既野
又同女朋友分左手 gpa平均唔過2
之後去左做野大半年就defer
Defer係為左唔想老母唔開心
之後一年後做quit左全職做野
再做1年幾之後無做野係屋企hea左半年
同老豆吵大獲之後搵左份銀行工
而家做得好地地叫做好過同年既普通同學
但係就無乜朋友同埋好掛住ex
比我揀多次 我應該都會quit U
但係可能早啲入行 高而家2級
不過最後悔都係令父母傷心
因為佢地所以唔會再咁任性
因為佢地捨出同愛都太偉大。

岩岩quit左好無助
Retake一科溫得好Hea
日日無所事事
又唔敢同朋友講
想入返cu

打算quit poly itc然後retake
日日返學讀d 唔知有咩用而我0興趣既野好痛苦
但之後想讀咩又諗唔出
唯一覺得有興趣讀既野係純文科
但又驚乞食簁時間
報左dse但好難鼓起勇氣quit u

想quit LLB入BA，純粹覺得讀緊嘅嘢好冇意思

升year3 QUIT 三大 商科
而家係台灣讀緊書 為興趣同夢想

quit既原因係覺得自己性格真係唔多適合商科
之前讀住大學retake dse 升左4分 先入到而家果科
所以我會覺得有決心既話 retake dse都係一個唔錯既選擇

Cs/ie幾深架喎
好多理論同要計好多數
你係咪ok先
定考慮下bba(is)嗰類?
同埋除非好等錢洗
我覺得唔好淨係睇搵工/人工
迫住返份自己唔中意嘅都幾辛苦
你係咪嗰種可以日日打code打到放工嘅人?你係咪嗰種忍受到日日做technical野嘅人?
我見你揀得scm我諗你應該唔多唔少對art/creative野有興趣
出黎可以做ui/ux,digital marketing嗰類
有少少cs底就ok嘅type

我都想讀BA，但係已經太老冇得再晒時間

琴日返去搵中學校長傾計
佢都係咁同我講
當你嘗試過自己搵錢自己洗嘅滋味
就唔會想返去讀書
因為有錢嘅利誘

我年紀仲細
唔清楚巴打呢個情況
不過見巴打咁講dse成績應該唔錯？
想讀返書應該一定有學校收嘅

遇過一個人gap左2年去做全職
而家year4 之後仲諗住讀埋master

如果報左dse就狠心啲啦
如果唔係好易兩頭唔到岸
Quit左先會有全副心機去應付dse
同埋提提你
Jupas嘅deadline係6/12
如果想through Jupas入嘅就要係呢個日子前搞掂晒啲手續
加油 支持你

讀中學個陣成日唔鍾意返屋企
上左大學先發覺屋企真係最好最溫暖嘅地方
有咩事發生 呢個地方嘅大門隨時都會為你開
巴打介唔介意講下當年讀咩科？
Anyway 加油啊

我都想入返cu
介唔介意講下take邊科？
有時有啲嘢得同路人會明
你係呢到同我地講啦
我地一齊傾下 取下暖

其實我都唔係100%肯定自己想讀咩
成日係傳理同IT兩邊晃
Set傳理做目標係想令自己有動力去考高分啲
但又驚自己嘅性格會唔啱讀傳理

巴打報左幾科？
如果報左dse想rejupas就要留意deadline
我上面講過 可以碌返上去睇睇

不過itc本身都唔算好搵得嘅科（？）
如果真係想讀文科嘅不妨一試
（如果你屋企支持到你 自己又有信心考到）
Quit之前同中學嘅中文老師傾過
佢同我講話語文能力強嘅人喺社會係好殺食嘅
因為語文能力係一樣唔會過期嘅嘢
所以唔洗太擔心乞食呢個問題
因為上面都有巴講過
除左神科其實科科都有乞食嘅風險

Hku?
我聽一個讀hku嘅中學同學講
話佢個hall有個senior都係quit llb入ba
或者可唔可以試下internal tran?
雖然都係要重新由year1讀起
不過都叫做慳左一筆jupas錢

絲打讀緊獸醫？
Quit u去台灣讀呢個真係要好大勇氣
始終去到一個新嘅地方
要面對嘅係更多嘅未知數
我本身都有諗過去台灣讀嘅
舊年有報海外聯招
1st choice係政大傳播
不過唔夠人爭入左交大資管
聽講個面嘅商科一般就無過去讀
同埋係香港拎到我本身個科嘅offer
個陣好開心架
只不過讀落真係發現唔適合

其實當初揀scm唔揀engine
某程度上都係因為怕左physics
同埋有你上面所列嘅擔憂
不過我而家都唔太清楚自己100%適合讀啲咩
只係覺得較為fit in到邊一科就揀
同埋偏好cu呢間學校
我係唔prefer商科架啦
舊年20個choice文理社科都有
就係無商科
因為我由form3開始就知道自己唔會中意商科

本身讀science?
Nursing都幾辛苦
巴打加油

之前見你開個post問tran科
聽講hku學風幾自由
會唔會可以maj/min ba嘅科？
例如中文 中史個啲

take咗3科core 本身啲elective唔係好掂所以唔考慮
好想入cu 一齊努力呀

唔係有ba&llb咩... defer一年min/maj多個 bamajor? 甚至drop llb 變legal studies?
不過我都明讀law但唔太鍾意既話會好好好辛苦

好長唔quote 番
我想入bacm 做animation (2D, 同要學film野)，不過都對game, app 都好有興趣
一直都想係做d content create，好日常既，傳遞一d價值同透過作品同人交流咁，係之前讀既個一科難比到我既野

仲有年幾就grad，點解唔捱埋佢有個degree資格考officer？
不過始終體會唔到你地嘅心情，唯有祝你地做到自己想做嘅嘢

Year1 shitty
識好多師兄師姐retake完入唔到u
就擔心自己retake左都係咁
加上屋企人又好反對我quit
其實呢科係我興趣嚟 只不過真係好唔鍾意shitty個氣氛
依家仲迷惘緊

敢問一句，你覺得city個氣氛係點？

其實可以，不過唔多夠cred，overload先勉強minor到一科

其實係好唔捨得
But I can't stay
好矛盾嘅心情唔識點講
好耐無同人傾過 都仲未開始温dse

讀左幾多年？

岩岩升讀sf year3，當初asso gpa唔高，有得讀就狗衝。依加開左學個幾月，覺得好灰 本身讀文科依加讀社科。好羨慕有人quit u後入返想入既科，仲有人過台灣讀(當年大把人話過台灣讀冇出路所以冇考慮)，然後，quit太take risk同年紀代溝太大啦，希望下年non ju tran返8大文科 好想讀中史

btw各位努力！

唔似一間學校 起碼學術氣氛唔重

咁多人想入CU

下年我地可以相認去reg day喎

利申: 埋大同路人

其實20-24k 都ok la
點解就失業？

記得之前有個教院巴打quit左，人地grad果陣，問人借畢業袍帶老豆老母去影相加油巴打

llb 轉bba同 bba轉 llb完全兩回事

Quit左北京中醫藥大學
唔適應環境

學術氣氛....係香港冇乜 唔係一間兩間冇

應該係全部都無乜。

巴打有無補習？
而家無人guide住自己溫書有啲懶散
進度好慢。。。
加油加油～
希望一年後cu見！

咁睇黎你適合bsc多啲喎
Ba都幾多art嘢要學要做
不過可以第一年乜都試下先

介唔介意我問一句
絲打本身係咪讀fine art?

介唔介意講下咩科？
如果驚自爆可以籠統啲咁講係文/理/商/工/社科
我其中一個唔選擇係shitty internal tran嘅原因都係因為唔鍾意間學校個氣氛
當然擔心自己gpa唔夠tran都係一個好重要嘅原因
如果比你quit and tran你會揀返邊間邊科？

明白 llb個workload本身又真係重啲嘅
睇下呢到有無巴絲係hku人有類似經驗 比到意見你
加油

講學術氣氛應該淨係得ust會有
不過city真係好唔掂，上年試過tutorial可以全班都冇人上
唔上堂都算，但書又唔係讀得叻真係唔知想點
利申今年五月quit咗shitty

我其實都有啲唔捨得
因為走左先發現係本身間學校遇到好多好人
不過為左未來 係要灑脫啲
巴打有咩想講都可以同我地傾
Dse方面我都未真係完全投入去讀去溫
Quit左成2個星期都幾hea過
有啲對唔住自己
今晚真係要早啲訓～

如果絲打asso gpa係猛車邊嘅
會唔會試下再用asso成績報non ju?
如果唔睇校名
會唔會考慮edu中文/中史教育？

個人覺得似一間職業訓練所
不過本身前身係理工學院所以都正常
同埋入面唔多人會同你做學術討論/一齊摺拉巴

哈哈 希望大家都可以如願以償一齊入到想入個科啦～
巴打本身讀咩？

所以llb轉ba應該相對地無咁難？

quit左Ou nursing

始終語言唔同
大家唔係同聲同氣係難適應啲嘅
同埋當地嘅空氣質素應該差過香港好多？
巴打黎緊有咩打算？

Cu hku個學術氣氛都唔差啊
不過ust又真係強大左啲
我聽個中學同學講話拉巴日日都坐滿晒人
大學考試仲緊張過中學嗰陣

個人覺得係city玩得yo得嘅人係majority
我呢啲小薯/想讀書嘅人係minority
所以讀緊個1個月都幾唔開心
覺得自己唔屬於呢間學校
話說巴打本身讀咩科？

Quit asso得唔得 17DSE 27跛中文 讀左5個week之後quit左 retake chi and maths 想下年jupas入cu精算 但依加頹到賴屎

巴打year幾？
辛苦得滯？
話說有個小學同學best 5 26分都入左ou nursing
唔知佢而家點

讀得唔開心 想quit

開學一個禮拜就quit左
今年19分應該可以有好d嘅選擇但果陣收到個分同自己想象有出入所以個人好無助好亂 驚no offer就將asso排左去a2 身邊個個都有u讀咁濟就算同分嘅都有u讀有d仲三大 覺得自己好差好冇自信連同佢地講野都覺得自己低人一等
最後決定2018retake dse
但下年個分升跌定不變都好應該都唔會係番香港讀
純粹想證明自己唔止19分都唔甘心19呢個數字就咁跟我一世
下年打算去其他地方讀語言

得！歡迎大家入黎放低退學嘅心事同壓力～
跛中文好常見
特別係英中
我曾經都有諗過take中文
同中文老師傾過下之後放棄左
巴打下年考範文加油！
話說有無出去補習？
有個人guide住自己溫書會無咁頹
頹廢+1
可能凝住自己本身個分都8成入到所以無咩危機感
好想谷啲危機感出黎

巴打本身讀咩？

已經讀緊教大sf啦 想入理大科bics(ugc top up) city科中史或者bu歷史or中研btw教大應該冇internal tran

利伸僅過3

！！！
其中1個我決定retake嘅原因都係覺得唔甘心
雖然而家我好hea
好矛盾啊哈哈哈
本身我諗住剩係rejupas算
但又覺得咁樣太對唔住自己同屋企人
同埋又驚到時排jupas諗法會改變
所以試下考多次當比個機會自己有多啲選擇

身邊有朋友都係19分入asso
不過佢係sf asso
心理狀態都係唔太掂
成日驚自己升唔返上去
所以我都明絲打你嘅

話說絲打下年打算去台灣？

RD狗 year 1
未quit 想quit姐
讀得唔開心 好chur 又識唔到人
Workload比DSE大好多 諗諗下就覺得揀錯科

quit u retake個d唔好俾自己hea啊
我d中學同學好多溫左一個月都無 就開始抱住「反正上年都有offer啦 hea d唔緊要啦」
最後無一個成功入返心意學系
retake真係一件好痛苦既事
共勉之
利申：retake成功入cu

話說你開學一個禮拜quit應該一蚊學費都唔洗比？
我第5week先quit 仲要有住hall
加埋條數成萬幾蚊要比
好肉赤。。。
最後悔係無乜點用過啲quota printing
我啲frd問我做乜唔用黎print dse paper哈哈

City科文學及歷史好似唔易入
聽人講話asso升city嘅話
政政同亞洲研究相對地比較易入
不過睇黎都唔係絲打想讀嘅嘢

另外聽講bu non ju好早截止報名
絲打記得留意deadline!
同我講個位朋友就係唔小心miss左bu個deadline

以前中學隔離位而家都係讀rd
佢都表示同啲人唔太傾得埋
可能中學個陣玩得太開心有期望落差
（我自己都係咁）
呢科係啃啲
巴打要諗清楚啊 加油

明白
多謝絲打提醒
想問你當時有無補習？
如果有係補大型 小型定私補？
而家無人壁啪自己做嘢真係有啲無方向。。。

叫下春姐
而家同中學啲朋友仲好玩得 約好咗1月去旅行
但係大學就無朋友
本身rd都好chur 自己唔係幾應付到
讀得唔開心又唔知同邊個講好

其實出路一般只係我quit u嘅助燃劑啫
主要原因都係因為自己handle唔到同埋讀落發現性格唔適合
同埋想比自己有個更充實嘅4年

好想入返歷史 多謝巴打(應該？)提醒！呢個post好warm，巴打可以考慮開gp一齊取暖

係啊果陣就係就黎交學費先覺得自己要諗清楚
我呢邊冇左5000留位費
之前仲報左個hd又冇得退番5000留位費
所以宜家會番pt想儘快還番果10000比阿媽 今年考試費都自己出唔好意思再要屋企人出了 自己都覺得好對唔住佢但佢都肯比我考多次
hea+1 一齊撐住啊！！
但起碼比上次有方向 知自己每一科應該做d咩 真係認真溫嘅時候都跟到自己計劃但擺嘅時間暫時真係唔多
我自己就想去大陸讀東南亞國家嘅語言同文化 主要因為覺得香港嘅大學文化唔岩自己 加上呢邊都冇u有開我真係想讀嘅野
ps 其實我巴打黎哈哈

隨便叫春啦～
呢到歡迎大家發洩
聽好多都係中學玩得幾開心嘅人上到大學識唔到朋友
可能我地已經閂埋左自己嘅comfort zone
我都唔敢同啲大學同學講自己係因為唔開心/唔鍾意間學校而走
同中學同學講得多又驚人地覺得煩
始終唔係個個都會明自己呢種感受
特別係嗰啲大學玩得幾開心嘅人
佢地對住我真係黑人問號。。。

依加補住2間 一個燈塔 一個係小型補習1對4個啲 但補完完全無心機清notes 如果下年唔得 學童自殺數字增加一個

你都講得啱，我上年讀engine，都算係入面嘅小薯 因為本身都幾肯定會quit u retake，所以冇上莊又冇住hall，平日上堂悶到抽筋
hku d人其實冇話特別勤力，但就會感受到成個學術環境，同埋會見識到好多又玩得又讀到書嘅人 cu我估都係差唔多

btw樓主好趁依家溫下書，到左十二月一月依d時間就會比節日嘅氣氛影響無心情溫 我二月中先開始操卷，都唔夠時間操哂所有科

yr2 未quit 但報左DSE留名
有無同路人一樣想去台灣讀

想~不過年齡問題仲要去四年唔考慮啦，可能之後Master去讀掛

final year了 讀緊第4年又冇興趣又冇能力既科 好難捱 死捱難捱捱到攞返張砂紙算

Soc sci呀
比我揀想揀cu同poly
好想好想可以入到呢兩間

讀緊幼教 愈讀愈唔知讀緊咩…
學既野同我期望既野相差太遠
我唔想將來要做一個違背良心既幼稚園老師
愈諗愈辛苦 搞到抑鬱症狀加劇 毅然離開
依家做緊廢青 得閒番下補習班

Quit咗去學廚

應該會係bacm 再take小小coding野，都只係學個工具番黎，意念最重要
半個cs真係讀唔黎，幾年無掂過數理邏輯野
唔係讀fine art但係都有d似既... 一講就自爆

你都加油，retake壓力大好多，我兩個月全職NEET，仲未搵工番

有無巴打教下我可以點做?

讀緊某大BBA YR1
so far識唔到人 對依科興趣一般
但真係唔鍾意間大學
上個月開始我有諗過quit u retake dse
但我嘗試pick up返dse 啲野發覺唔係咁易
今年我只係掹車邊 21分入u
自問能力唔勁 好驚retake升唔到分 到頭來乜都冇
我好佩服各位既勇氣
我諗住俾一年自己適應 如果都係唔掂
唯有quit u報2019 dse

拎大？

btw bba起碼讀書壓力唔大 可以享受下校園生活

數學啊Ching

最煩係屋企人認為quit u無謂
又唔係升分入神科
依加生活費自理 dse筆錢又唔平
補習仲要比中介費未有錢收

hello?

我英文補小型 都唔知係小型定私補 幾個人一組（唔識的）一齊補
數學通識就補大型（不過要去到考補習社mock先知死 即刻力衝返所有notes同pp 好彩本身2016都有d底 都有d老本食下）
中史就自己買左其他出版社既教科書儘量背多d（2016都有d底所以係想背多d唔同史實）
個陣屋企人都俾左唔少壓力 再加自己/屋企人/朋友既期望都好大 我書檯前面同睡房都貼左自己既溫習進度同埋自己2016年張cert 訓覺前起身後溫書食飯都望住（呢個唔係人人岩 真係試過讀到想跳樓）

因為唔太知asso nonju 既野無回你
請問係咩U year幾entry?
鍾意、能力、期望/前途有時可能要小小妥協
問清楚nonju 隔一年可唔可以再報 同諗想入邊間先social science, ba 先，唔同U都差好遠
巴打加油

咪哭係咪之前開post取暖嗰位

係
岩岩開post個時好多野未決定好+情緒好差，但好快都諗掂同適應做廢青NEET

我覺得你興趣可以讀埋佢
反正出社會唔洗做一樣既野
除非你冇興趣/你讀左先知佢同你想象唔同

依家仲係廢青？
DSE嚟過？

個分唔算好好高但都還OK，放低太耐好難讀番d書，無咩自信升到分
不過入想入個科夠晒了

你就好啦
完全唔敢quit 好驚下年升唔到分真係乜都無
又要捱埋sem 1 +DSE

有無人知jupas係咪真係可以late apply

可以，好多人等埋一月sem1出gpa先決定quit唔quit u，所以好多人一月報jupas
一月一定報到，最遲有人5月中報，當然最好唔好拖到咁遲

我year3 entry
gap左2年
未gap前同岩岩過左既6月 果一科都有派offer俾我
但係我無揀到
問左只要係asso grad就可以報
好後悔自己做錯選擇

3 太辛苦 加上自己讀書唔勁 要好有心讀先讀到 我唔係個種人

師妹here 文科入去唔知自己做緊乜
想問一下你quit左之後去左邊到讀
同埋你quit nursing會唔會比屋企人反對，因為始終nursing都係搵食科

冇反對 岩岩讀完抽血

其實有諗法係咪越早quit越好

幾歲？

唔係 但報dse要趁快

咁就好了
想讀埋sem 2睇下dse考成點先再決定

我而家都有返pt
但諗緊要唔要辭左佢專心溫dse
始終份人工好雞...
得$40一個鐘 係飲食業
返完半日工個日唔會有精神做paper
如果巴打想搵錢會唔會考慮幫小朋友補習
時間自由啲 人工又高啲
身邊有朋友咁同我講

有方向去讀書真係事半功倍
如果返大陸讀巴打想去邊間？
聽講有啲大學有獨立招生
可以唔用dse成績報
我唔記得係另外考入學試定係點

我都想補小型...英文同數學有無好介紹
而家得physics上小型
但都一對20左右
真係想被take care
個人自制能力一般...
巴打撐住啊...

好撚想quit 但今年已經22歲 dse best 5 22分 都唔知揀咩好八大社科想轉nursing

Year幾？

3
ou都ok

點解
因為前途？

建議早少少，因為封quit u信有機會遲兩個禮拜先有
同埋如果你最尾都係quit，就晒多一個sem學費

話說當年我讀體育既，越讀越發現，學左既野根本係太理論化，冇實際應用既可能。再加上我家景唔算好好，一定要去翻工先夠比學費，所以一放學就一定係翻工，日日翻，根本冇埋堆，讀得好唔開心。

之後索性quit u全心投入自己鍾意嗰份工。做左兩年，今年同我同屆既同學都grad，之後喺個whatsapp gp到傾偈話自己搵到咩工，幾高人工咁，久唔久又潤下我，話我冇quit 咪好囉，可以20k一個月，我笑而不語，因為呢行不嬲識人好過識字。

我冇話比佢地知，你地翻邊間公司基本上我都知，而且你地有幾位既上司，係我啲酒腳黎，仲有，我已經係你地既double

想考埋中文先再打算
Gpa就唔敢望 交錢保學位就算

話說巴打而家讀緊hku？
介唔介意講下咩科？
我會努力啲架啦
多謝你地嘅提點同關心
好有愛～

我本來想架
因為都幾鍾意台灣嘅人文氣息同生活方式
但好似上面巴打咁講
Master先過去會比較好？
始終香港讀到會想留返係到
暫時唔想離開屋企人同中學啲朋友住。。。

加油啊
Final year通常就只有捱
咁辛苦都捱到今日
已經好叻架啦
巴打係咪工科？

Soc sci嘅話中大好似好啲？
始終poly同city相似
前身都係理工學院
我估人文氣息同學術氣氛相對地會無cu咁多。。。

有朋友都係quit幼教
佢當初其實想讀政政但入唔到
Dse個分啱啱好夠讀幼教hd就揀左
但後來先發現讀啲自己無興趣嘅嘢原來好辛苦
成績根本chur唔上去
因為都無心機chur

不過絲打點解會覺得違背良心？
可唔可以略略講下？

勇敢啊
加油

如果你係當programming做一個做藝術嘅工具
應該會幾適合讀cm
同埋最緊要係你唔抗拒coding
入面好多art人對cs真係極厭惡
身邊有同學數底唔好讀到好自卑
唔敢同人講 只好講比我呢個quit左嘅人知

另外如果你cs個course唔爛grade
通常都揀到自己想入嘅major
（其實都係得bacm要爭 ）
如果有得interview
你試下同啲professor講你對coding嘅睇法
佢地應該會對你幾有興趣
因為入面唔太多人會鍾意programming
加油 絲打
希望你下年入到scm

我都想做全職neet
唔太想每星期都要焗住比20個鐘而家份牛工
做飲食業辛苦又唔高人工
不過暫時真係幾缺人用
唔好意思而家走

不過如果溫唔切書
我諗我到2018年點都辭左佢好啲

Dse真係唔係咁易
但等到2019會仲難pickup
始終放低左2年
對於dse syllabus嘅記憶同狀態都會衰退
不過巴打嘅講法都有道理
比多啲時間自己去適應
話唔定到時你會發現間學校都唔錯
同埋當你習慣左嗰個地方
可能會有唔捨得嘅感覺架啦

數學係retake熱門科
個個都take數學
聽講呢科係相對地無咁難升grade嘅
大家都要加油～

錢嘅問題真係好煩
我而家都煩緊成兩皮嘢嘅學費
嘔完呢萬幾蚊就要食穀種啦
係我成個暑假嘅pt人工啊

你都決定左quit
試下慢慢同屋企人解釋
希望佢地可以漸漸明白你
有屋企人嘅支持就好似打左支強心針！
加油

你覺得上面邊種補習/學習方法對你最有效？
巴打本身係咪自制能力高嘅人？
我其實唔太怕壓力
只係怕自己無堅定嘅決心。。。
我舊年都有貼到成屋都係memo
上面寫住「效率！」、「No FB IG!」之類個啲
但睇睇下睇慣左無左提醒作用
照hea照玩...
我真係好差勁

揀個陣有興趣係因為覺得佢幾新奇
但讀落發覺唔係自己想要想學嘅嘢
啫係我誤會左佢會教嘅嘢。。。
其實到而家我都仲覺得入面學嘅嘢係得意嘅
但同我想像真係兩回事
自己唔會想讀藝術
未來都唔會想從事藝術
當初入黎係當左佢係it個面嘅多媒體

Non ju係咪同jupas一樣都可以用返幾年前嘅成績報
唔一定要用今年嘅gpa apply?
如果係嘅 巴打可以試下邊讀邊用之前個分再報non ju啊
等有offer先決定走唔走
聽人講可以咁樣做

捱到year 3算好好
咁巴打有咩打算？

但要清楚自己點解想quit
要諗quit左嘅最壞情況(例如揀唔到想入嘅科 甚至入唔返u)自己承唔承受得到
如果同中學嘅老師仲熟嘅
可以搵佢地傾下
始終睇左咁多屆grad嘅長輩會有啲睇法比到你參考
至少我傾完係覺得無咁迷惘
加油 巴打

18歲～卜卜脆～

而家報dse要另加手續費架啦～
因為已經遲左
我唔記得個終極deadline係幾時
大概係12月前
巴打上去hkeaa個網睇清楚先
以免真係想報個陣已經miss左

我本身都鍾意讀書嘅
所以都唔係話厭惡本身讀緊個科
只係同想像唔一樣
發現自己適合讀it多啲
有興趣咁啱又比較好搵
一舉兩得啫

搵到自己鍾意嘅工係幸福嘅
畢竟我地嘅人生有50年都貢獻左比工作

舊年考完dse搵pt都體會到呢個社會識人好過識字
有同學識人介紹 一搵就搵到旬工
我本身唔識人 撞左幾次板
做過時薪得$40嘅繁忙西餐廳
做過so called production intern嘅搬運工
同啲南亞裔一齊搬嘢入宴會仲要no pay得車費津貼
雖然好似比人呃左咁
但都叫體會到咩叫求職陷阱 學到嘢😂
後來到7月先搵到而家呢份工settle down左
不過人工都係唔高。。。

但未來我想靠自己嘅努力同知識去搵食
係咪諗得太理想化？

如果唔介意學費/有grant都ok嘅
最緊要夠時間去做準備溫書
巴打 比啲信心自己
你得嘅！

如果一邊讀緊UGC 一邊報NON-JU
佢係唔會收你 (我唔知點解佢會check到, 打左去問+呢度d巴打都話係)
所以一定要quit左先報得
問題係咁樣破釜沉舟法極危險